港生台灣升學趨增，選大學宜考慮學系表現。

中學生文憑試失手，大多人會選擇到歐美留學，但同學們有否考慮去台灣升學？台北經濟文化辦事處將於本周五及周六(21及22日)在啟德郵輪碼頭舉行高等教育展，破紀錄有93間台灣大學參展。有在台灣畢業的同學稱，台灣給予同學更多空間去思考未來就業途徑，亦可體驗校園生活。

何栢寧於2013年在香港就讀食品安全副學士一年級，她形容當時每日只「返學放學」，沒有校園生活。她後來得到培正中學校長譚日旭介紹到台灣讀書，透過大學2+2途徑(完成海外2年大專課程，獲台灣大學承認後可到台灣讀2年大學、後取得學位)，在香港完成2年副學士學位後入讀了南臺科技大學的休閒事業管理，之後回港獲台資銀行聘請。譚日旭稱，到台灣留學的港生可獲台灣國民待遇，學費和台生一樣，加上有全民健保計劃醫療照顧等，不失為留學的好選擇。

就讀國立臺灣大學外文系、現年25歲的盧冠之，2008年中五畢業考獲14分，曾在香港就讀銜接學位，他冀到海外升學，故花3年時間兼職做銷售員儲錢。她經「聯合分發」方式，先到台灣修讀一年僑生先修課程，之後再考入國立臺灣大學，其後更取得90萬台幣(約22萬港元)獎學金。基於台灣住屋環境比香港優勝，她計劃未來完成研究院課程後留台工作。

台北經濟文化辦事處處長嚴重光稱，過去3年在台註冊入大學的港生維持2000多人，收生情況不俗。他稱台灣沒有大學排名，建議港生選擇台灣的大學時，應考慮心儀學系的表現，指即使著名大學在不同科目上的表現也有好有壞。海外聯合招生委員會副總幹事李信稱，港生通常選讀中文、社會、歷史、土木工程和獸醫等科目，可能與香港社會和學制有關，而台灣的大學普遍認為港生有活力、聰明和勇敢，加上台灣正推行國際化政策，歡迎尖子到台留學和就業。

香港高中學生如想入讀明年9月開學的學士課程，最快可於11月1日至12月11日，經海外聯合招生委員會網頁作「個人申請」，今年報名志願名額由3個增至4個，增加入讀心儀課程的機會。去年70%「個人申請」的港生獲成功取錄。

商機

搭小巴去恆管

是咁的
尋日約曬成班以前中學同學出黎聚下舊，食下飯咁
本來過程都幾輕鬆愉快既
但係突然呢，有一個升左恆大既中學同學就提議玩下遊戲咁，廢事咁悶
當中有人就提議玩下D數字遊戲啦，計下數咁
大家都話好既，當係玩下啦

咁就一直計啦，突然間有一鋪
我唔小心咁將好簡單既加數計錯左，將10+7+9+5，計左做32，比正確答案多左一
我D FD就笑我話我咁渣嫁，我都唔好意思咁笑左幾下
就係依個時候，讀恆大果個FD就話我:「咁渣嫁，中學生WO。」
由於小弟不材，升唔到上大學，要係下年進行自修
我當時就無聲出，因為知道恆大係一間好勁既新晉大學，
所以只可以細細聲同佢講番:「唔好意思囉，大學生。」

但由於我條氣好唔順，所以決定係聽日去佢果間恆大到搵佢再玩過隻GAME
由於我住九龍果邊，唔係好熟新界﹗路

上左小巴，途中見到有數棟好有霸氣既建築物，坐立係山與屋村中間，旁邊仲有幾個工地作為點綴，幾個地盤佬企係街邊，左手撩住鼻屎，右手抓下屎忽。

我心諗，依一間一定就係傳說中既恆大

由於我坐係車尾。迫使我一定要運用我豪壯既聲音大叫出我既目的地

「恆大有落唔該。」

講完之後仲要撥下頭髮，電一電側邊D女
諗住可以靠下「恆大」既威名，去型一陣，溝下女
點知個小巴司機又好大聲咁回應我:「恆咩Q大啊，恆管就有。」
係依個時侯，車上引出一陣爆笑
坐係我側邊個中學妹都引唔住笑左我一陣

我都唔等佢停車，即刻係個車窗到跳左出去

我跑入恆大，即刻搵我個FD對質
我問佢:「依間唔係恆大咩?做咩我岩岩落車嗌恆大會被人笑。」
我個FD聽到我咁樣講，面都紅埋咁答我:「關唔關你事啊。」

岩架喇 一車車智障送過去啦

根本去左台灣讀書就唔撚會返嚟香港